<resources>
    <string name="app_name">ResepAppDimas</string>
    <string name="ayam">
        Bahan-bahan
500 gr paha ayam
2 siung baput
3 siung bamer
1 cm jahe (geprek)
1/2 biji bawang bombay
2 sdm mentega
Minyak goreng secukupnya untuk menumis
secukupnya Garam, penyedap rasa, gulpas
5 sdm kecap manis
1 sdm Saos tomat
1 lembar daun salam
Air secukupnya (±150cc)
Langkah
Ungkep/rebus ayam. Jangan lupa bumbui dengan garam dan baput. Kemudian goreng ayam sampai kecoklatan
Tumis bawang bombay, baput dan bamer sampai tercium bau harum. Masukkan kecap manis, Saos tomat, garam, gulpas dan penyedap rasa. Tes rasa.
Terakhir tambahkan air. Kemudian Masukkan ayam. Masak sampai bumbu meresap
Selamat mencoba
    </string>

    <string name="bakso">
        Bahan-bahan
250 gr ayam, potong kecil-kecil
1 butir putih telur
1 sdt garam
2 bungkus lada bubuk yg 3 gr
1 sdt baking powder
5 sdm tepung tapioka
2 batang bawang prai, rajang halus
secukupnya seledri
4 siung bawang putih
1 bungkus magic lezat
5 blok es batu
Langkah
Campur semua bahan kemudian masukkan ke dalam food grade, haluskan sampai tercampur rata.
Bulatkan bakso kemudian masukkan ke dalam air yang telah di didihkan
        biarkan bakso sampai mengapung kemudian angkat.
    </string>

    <string name="mie">
        Bahan-bahan
secukupnya Misua/mi yang panjang2 kaku
1 lembar keju
1 butir telur
secukupnya Minyak goreng
secukupnya Saus tiram
Lada hitam (opsional)
secukupnya Air
Langkah

Didihkan air dan rebus mi sampai matang.

Panaskan wajan masukkan telur dan orak arik.

Masukkan mi yang sudah dimasak dan tambahkan saus tiram.

Masukkan keju. Dan campur sampai rata.

Tambahkan lada hitam sesuai selera dan cicipi.

Hidangan siap disajikan. Tambahkan sambel terasi/teri jika selera.
    </string>

    <string name="nasigoreng">
        Bahan-bahan
4 porsi
4 porsi nasi (dinginkan)
4 siung bawang putih
5 buah bawang merah
10 buah cabe rawit hijau
5 buah cabe hijau
1/2 buah tomat
1 batang seledri
1 batang daun bawang
Secukupnya garam
1 buah wortel
2 butir telur
1/2 sdt kaldu ayam (optional)
Langkah
Blender bawang merah, bawang putih, cabe rawit dan cabe hijau. Tumiskan sampai harum.
Potong kecil-kecil wortel, dan iris seledri-daun bawang.
Masukkan potongan wortel dan irisan tomat kedalam tumisan, lalu masukkan nasi, aduk rata.
Tambahkan irisan daun sledri-daun bawang, beri garam dan kaldu ayam. Takar rasa.
Di pan berbeda (agar nasi tidak amis), buat osrekkan telur.
Tambahkan osrekkan telur ke dalam nasi. Nasi goreng siap disantap
    </string>

    <string name="udang">
        Bahan-bahan
500 gram udang
1 buah jeruk nipis
2 siung bawang putih (geprek)
1/4 sdt merica bubuk
1/4 sdt jahe bubuk (bsa dilewati)
1/2 sdt paprika bubuk (bsa dilewati)
secukupnya kaldu bubuk non MSG
secukupnya garam
1 butir telur (kocok)
Bahan
5 sdm tepung terigu
1 sdm tepung maizenna
1/4 sdt bawang putih bubuk (bisa dilewati)
1/2 sdt merica
secukupnya garam
Langkah
Potong cumi berbentuk cincin. Baluri dengan jeruk nipis, biarkan beberapa menit lalu cuci hingga bersih.
Baluri cumi dengan bawang putih merica, jahe, paprika bubuk, kaldu bubuk dan garam. Biarkan minimal 20menit, atau disimpan dulu di kulkas semalaman biar lebih meresap bumbunya.
Tambahkan 1 butir telur, aduk hingga merata.
Gulingkan cumi ke dalam BAHAN PELAPIS sambil dicubit dan dikibaskan agar tepung keriting.
Goreng dengan minyak panas sebentar saja kurang lebih 2 menit hingga berwarna kuning keemasan, lalu tiriskan.
Sajikan dengan sambal/ bahan pelengkap lain.
    </string>
</resources>

